\chapter{Metodologia di Validazione}

\section{Metodo per la Progettazione dei Test}

Per validare il sistema OCA, è stata scelta la metodologia della \textit{partizione delle categorie}, che consiste nell'identificazione dei valori che caratterizzano lo spazio dell'input e nella conseguente generazione delle combinazioni dei casi di test. \\ Il numero dei test individuati tramite il metodo della ripartizione delle categorie si è rivelato essere molto elevato. Per questo motivo, si scelto di avvalersi del metodo di \textit{pairwise testing}, che permette di testare le interazioni tra gli attributi sullo spazio di input del programma con un numero relativamente piccolo dei casi di test, generando le combinazioni che coprono tutte le coppie di classi.

\section{Software Utilizzato}

A tal proposito, è stato utilizzato il software \textit{Pairwiser}\footnote{\url{https://inductive.no/pairwiser/}} di Inductive, che permette di specificare le categorie e i valori per ogni categoria da testare. Inoltre permette di indicare delle regole, equivalenti alle \textit{if property}, ma non permette di indicare la proprietà \textit{single}. Infine è possibile procedere con la generazione dei casi di test, tramite 1-wise, 2-wise, 3-wise o mixed-strength testing.
\\
Nel capitolo successivo, verranno riportate le tabelle ottenute tramite il metodo della partizione delle categorie e i test generati dal software Pairwiser.